涉盜高科技機密 內地黑客遭美起訴

2018年06月03日

涉盜高科技機密 內地黑客遭美起訴

■熊日曾在YouTube上載公司機械人產品的簡介片段。互聯網

【本報訊】內地黑客被外國政府指控竊取企業併購及高科技資料早非新鮮事。除熊日所涉案件外，美國司法部去年11月曾向內地公司廣州博御訊息技術3名黑客提出起訴，指控3人藉入侵穆迪分析（Moody's Analytics）經濟師的電郵，企圖盜取德國工程公司西門子（Siemens）的運輸、能源及科技部門資料，以及美國天寶導航（Trimble）的最新全球定位機密技術。據《華爾街日報》報道，涉事公司廣州博御遭起訴的同一個月內，已於內地撤銷註冊關門大吉。

美國網絡保安公司Fire Eye今年初曾發表報告，指由國家操縱的內地黑客針對私人企業的網路攻擊，偷取企業併購機密資料的情況不斷增加，估計內地透過取得敏感商業資料，打算以「好價」收購科技公司，取得心儀的科技知識產權。

習重點發展智能科技

中國國家主席習近平曾經表示，中國將機械人和智能製造納入國家科技創新的優先重點領域，推動機械人產業化。

熟悉中國事務的時事評論員劉銳紹表示，各國互相盜取對方知識產權以及科技敏感資料已是國際常態，弱國會學習強國新技術，強國也會觀察弱國水平以求知己知彼，問題非中國獨有，「每個國家都會咁做，你估美國唔會偷人咩？」對於內地政府長期被指控暗中支持黑客盜取外國技術，劉銳紹嘆中國連輿論都輸給對手，「（情報活動）做得唔夠光明正大，呢啲都係弱勢」。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
林鄭聽命北京開壞先例拒引渡 黑客逃犯盜美機械人技術

下一則
下一則
51名六四難屬含憾而終 126名「天安門母親」仍抱平反希望

林鄭聽命北京 開壞先例拒引渡黑客逃犯盜美機械人技術

又係劉銳紹

我相信美國唔使偷囉，有料的科研人員自然會選擇技術移民或被美資聘請，使咪咁大風險去偷

劉銳紹

只有中俄兩國會偷技術